醫師透過機器人告知死訊 病患家屬氣到炸

醫療科技日新月異雖是人類一大福祉，但有時卻忽略了人性。美國加州一名老人日前病重住院，一位醫師透過視訊機器人告知他來日不多，老人隔天病逝。家屬抨擊院方透過冷冰冰機器宣布死訊的作法毫無人性，認為科技也應該兼顧人性。
78歲的昆塔納（Ernest Quintana）日前因器官衰竭住進「凱瑟永續醫療中心」（Kaiser Permanente Medical Center）接受治療，住院幾天後，一個專門用來遠端通訊的機器人走進病房，告知昆塔納和家屬要有迎接死神的心理準備。當時在病房陪伴昆塔納的孫女威爾哈姆（Annalisia Wilharm）說：「我當時抬頭看到這個機器人站在房門邊，螢幕裡的醫生看起來像是坐在某個房間的椅子上。接下來就聽見他（醫師）告訴他（祖父）：『我看了你的MRI報告，肺部已完全衰竭，沒有辦法了。』我在房內聽到後嚇壞了，盡量克制不要哭出來。房內只有我和祖父，我不能哭叫出聲。」
昆塔納結縭58年的妻子得知此事後，氣得向醫護人員抗議，對方卻說這是公司政策，「我們一向是這麼做的」。
昆塔納親友批評，雖然科技確實讓醫療更進步，但也不應該如此沒有人性。對此，「凱瑟永續醫療中心」解釋，該院使用視訊機器人的政策是必須有其他醫師或醫護人員同伴，而當天的狀況是，有一名醫療人員先進病房向昆塔納先生和親友解釋病情，接著才是遠距醫生透過視訊機器人說明。院方也說，對於此作法讓病患家屬感到失望覺得很遺憾，並會藉此重新檢視、改善使用醫療機器人的相關政策。（桂家齊／綜合外電報導）

加州一名病患家屬指控院方透過視訊機器人宣布死訊，實在毫無人性。翻攝BBC

有咩問題

痴撚線 咁就冇人性

你點撚橏都要死㗎啦，正一on99

不如facetime呀笨
行步路都咁懶

樓上個班
祝你好快死屋企人同朋友
咁就體驗到點解家屬咁嬲架啦

左膠最叻就係一有異見就咒人死全家。永遠都係同理心大過合唔合理

科學家，下次我地加返抑揚頓挫的感情模式。

你～老~母～死撚咗喇，嗚呀！(￣▽￣)

我地社會仍然係人力主導，自問都做唔到連通知我死訊都咁機械化

尤其見面係對病人同其家屬情緒處理重要一環

唔係咒
你屋企人遲早會死架啦
我都係想樓上個班體驗下者
唔通你屋企人唔會死？

咁其實假設設身處地去諗 緊係唔想自己屋企人真係兩日後就死喇

祝你好快*

正宗左膠垃圾
合唔合理唔撚理,有異見唔係討論就咒人地全家
啲大愛左狗真係特撚別戇鳩過人

係呀?
左膠咪繼續兜囉,仲識乜撚野呀

有無諗過係醫師自己內疚救唔到人先咁做
可能之前有老人家救唔返
啲家屬激動得滯打鳩醫生先要咁做

Sheldon

果然係child登

如果有日AI取代醫生,到時大半間醫院都係機械人

果然係天才
行先現實好多步

你唔洗咁勞氣
你屋企人都會死
睇下幾時架者
到時再上黎抽水都唔遲呀

左膠最唔撚理醫生感受
隔住個mon講同個人對住你講有咩分別？
有人可以俾你屌囉
屌個mon唔鳩爽

其實你咁大反應做乜先
你屋企人遲早都會死架啦
日日都有人死
係你屋企人俾人車死都唔出奇
跳樓又唔出奇
我講事實就俾人標籤左膠
邊個接受唔到異見先？

Child登嘅討論水平係咁上下

嬲得合理=個醫生做錯？

新聞話間醫院會檢討做法
如果做法無問題
咁間醫院點解無啦啦檢討

機械巡房冇問題，問題係宣布死訊都懶得行出嚟啫，條友都就死你連真人過嚟見一見佢講下詳情都懶咪俾人覺得唔尊重囉

竟然有人信哩啲例牌答覆
中學畢業未

咁有同理心但又咒人全家死，典型自我感覺良好既仆街

有異見就選擇唔信
咁用機器人溝通就信
段新聞又信
好勁呀

中國應該引入
成日醫鬧打醫生

用機械人就係驚你班友接受唔到,覺得個醫生唔想醫病人,突然一拳中埋去呀

咁平時whtsapp人又好無人性？

個19表情真係畫龍點睛

其實醫生冇錯，如果盡咗力去醫去救，只係宣佈結果時班家屬好多都接受唔到，會覺得你未盡力，你癈之類，總之你做乜都有問題。當宣佈冇得救時，搵心理學家去講個結果，其實仲好。外國臨終服務相對香港好勁多，但都未夠好

醫生未必有能力處理臨終病人同家屬嘅情緒問題，唔係個個醫生都要讀輔導，夾硬嚟仲會影響醫生醫人嘅心情，有時真係會被病人同家屬屌到乜柒咁，咁成日心情都會被影響咗。

邊個勞氣邊個大反應？

你老母俾狗屌添

大個仔d你就明存啦

你問下樓上一黎就標籤人左膠個班
同埋講粗口個班
我都好想知

唔洗咁勞氣
你大個仔
死咁幾個屋企人就明架啦

我認同你講法，你講既論點我完全讚同，所以唔洗再話我唔明，唔洗死屋企人我都完全明白

不過你老母俾狗屌

眾人皆醉你獨醒

遲下就會進化到
朋友約出街唔係上門交form排期
我覺得好無禮貌囉

我仲以為直程係機械人識講 點知都係醫生講

有冇諗過係執行既問題
假設醫院一致執行,所有醫生都用呢個方式宣布死訊
再用半年過渡期
令外界知呢間醫院做法係咁
入得黎既都有心理準備

會唔會令人容易接受啲

喂你嬲還嬲
講下道理好喎

Show Blocked User - 我搵食者犯法咩
唔啱聽就祝人冚家剷

連登唔係成日話ai取代乜取代物咩

咒人全家死仲話講粗口唔啱
咩邏輯
我屌你老母啦

喺三登話人講粗口
打冷震就返u汪啦

唔洗咁勞氣
你屋企人要死我係控制唔到架嘛
唔好咁迷信

正如樓上有人話
用咩形式宣佈
人死就係死
又有咩分別
不過如果快d死咪快d體會到咩心情囉

連登仔真係奇怪
人地屋企人死左就點處理都話無問題
自己屋企人都未死
講兩句都好大件事咁

其實我無嬲
邏輯上如果佢地死左屋企人
係有助於明白段新聞同明白個屋企人
我都係想佢地快d明白
唔係想佢地屋企人家死
你誤會哂

我唔醒
道理上係同一處境會有類似反應

連登仔覺得屋企人有問題
有可能係佢地未經歷過
如果經歷過咪會驗證到醫院做法有無問題囉

有咩問題先

多謝關心啦
家母好好
希望多d人唔洗死屋企人都明

Why aren't you sending a real person

咒你又咒左啦
然後話唔係想人死
我依家屌你老母
No offence唔好嬲
理性討論姐

冇問題喎，如果醫生冇cut線功能嘅話

咁你屋企人未死和
不如死左再黎入我數啦
有咩好嬲者

人地屋企人死左你都唔覺得有咩問題啦
何況你老母未死
扮咩有人性？

記得呢集，笑到仆街

佢仲要坐leonard架車然後撩lenoard 玩game
係到估歌名同做數學題

得啦 收皮啦attention whore

當你試過宣佈完比d 家屬捉住黎問長問短，拖住個醫生，搞到個醫生少左時間睇下個症

到底上面條粉腸解釋到有咩問題未, 一味咒人死老母又唔解釋, 同d廢老一樣

同你好撚熟咩

我又唔係覆你
自己送上門又話人attention whore
講人地屋企人死就咩事都無
自己屋企人又突然大愛撚上身
上得連登就唔好扮有人性ok令人作嘔

最好我陷家都死哂我都係咁講

d所謂屋企人全部都係仆街黎, 個老人家好痛苦就收皮, 你地就要個醫生醫好佢, 冷血到不知所謂, 個老人家就收皮就早d俾佢收皮咪算囉, 係都要打咩鳩強心針, 死左都仲要翻生等d 所謂趕緊過黎睇個老人家嘅親友

根本最冷血就係你地班左膠, 不過唔緊要, 佢朝君體也相同, 我祝你好多屋企人係你就老死嘅時候黎救番你唔俾你死

Show Blocked User - 我搵食者犯法咩

祝你全家長命百歲, 百病纏身

哎喲, block咗你睇唔到回應

你有道理
所以有時候人快死未嘗唔係一件好事
但唔知點解上面班左膠咁嬲者

明明你先係左膠

係～好快會由機械人負責醫療

我諗你搞錯
我認同你呢番說話

科技唔係為左方便咩

冇個機械人 等到死咗都未睇到醫生添啦
到時死咗又屌醫療制度垃圾
而家有科技幫手睇症，增加醫療嘅觸及率同效率都要屌，左膠真係on99

利申：屋企人病重過身之前，決定放棄治療等屋企人可以舒服啲咁走唔洗繼續辛苦落去，但係等個醫生嚟等多五個鐘，嗰五個鐘係人生最煎熬嘅時候

用機器人可以節省走路既時間，係的確有效率d既。。
但係覺得有d多此一舉
不過我覺得個家屬其實係因為屋企人死唔願接受姐，唔關機器人事

原來你體驗過
欽敬欽敬